（長文）自殺過嘅人，可唔可以入嚟

頭先頂唔順
喺google 搜尋「想自殺」三個字
Google suggest咗幾個熱線電話 📞

我打咗去其中兩個
一個係生命熱線、另一個係撒瑪利亞防止自殺熱線
兩個都冇人聽 系統建議「遲啲再打嚟」

收線
睇返自己啲電話記錄
好可悲 最近都係啲廣告宣傳電話

點解冇朋友啲number？
因為我連一個朋友嘅電話都唔敢打
唔知點講好
我喺佢地心目中一向好正面

我終於體會到 想自殺嘅人嘅感受
就係呢一種絕望、空白、畏縮

呢排 我將Social Media嘅account disable曬
Whatsapp 好耐冇覆任何朋友
之前用dating app 都冇繼續用
因為我唔想呃人 如此脆弱不堪嘅我
仲點敢諗拍拖

呢個狀態係自我封閉緊
我都唔肯定自己係咪有depression

見過大學心理治療Counsellor兩次
因為係長期治療
佢覺得我因爲學業壓力+疫情氣氛先會情緒低
都係做吓mindfulness放鬆
但其實對我嘅作用不大

我當然知道死 只會帶俾身邊人
特別愛我嘅人嘅痛苦

係軟弱自私行為

香港未光復
要自殺 不如為香港做返啲事
咁先叫死得有價值

連登 係惟一一個俾到我講真心話嘅平台
因為我知道有啲人會屌醒我
都有可能係好多「過來人」可以分享

你地係點捱過
可唔可以講俾我知

點解要屌 唔開心咪唔開心 點解做人一定要開

幫你唔到，唯有同你推一下

入得嚟嘅都唔會係曾經成功自殺嘅人

咩野導火線令到你會想死 唔計平時積埋積埋

朋友？家庭壓力？自身問題？（無自信？）

絲打撐住啊依家嘅唔開心過多幾年只係過眼雲煙 到你老咗只係笑話一場
你因為學業壓力 其實諗真啲 就算中學畢業 只要肯捱肯搏都可以好有前途
你話驚疫情 其實好多都係外來輸入case 好少本地感染
就算中咗 後生女都好快好返 唔嚴重就無太大影響
唔好嘅野好快會過去 有未來先有希望啊

我自殺過三次
我個陣都打過呢d熱線 全部無人聽 更加崩潰
當你比人困住係醫院 日日都唔知幾時出院個陣 你就會明生不如死係咩感覺 你就驚左了
同埋你死左唔係咁就算 你身邊既人一世都咁大打擊 尤其是屋企人

唔好得過絲打你幾多，grad 咗之後 fd 都唔多個，上次同 fd 食飯已經好似係 12 月
social media 一日講野唔夠 10 句返工又辛苦 要放鬆只能夠飲酒一唔飲就發惡夢 凌晨三點扎醒
點捱我都唔知，試過盡量留意下身邊好微小或者好巨大嘅野，例如望一陣小昆蟲 或者海邊（假設你唔係想跳海），心入面會慢慢定返，但唔係時時有效

可以同我傾

到今時今日你仲未死 仲識打一篇文 想必你係人世間應該仲有啲野放唔低

人生係唔會完美 你一負面起上黎就會無限放大

我自問都幫你唔到 雖然都想死過 但我身邊既人和事好快係我腦海入面拉返出黎

唯一做到既 留個言 比啲溫暖你

我完全明白你的感受。
而家學識左：每數次想死的夜晚就會畫畫，畫到可以瞓到為止。

最緊要訂立一啲小目標俾自己：
例如學業做asm打夠xx字就休息啦
或者今日整少少野食俾自己啦
例如今日休息聽下歌

與其控制情緒，不如go with the flow.
共勉之

試過，但死唔去，而家有另一番體會

Don’t die

唔好要人欣賞自己 為自己而活就足夠

睇完你個post我都即刻睇下我通話記錄其實都係全部廣告電話

返咩工
有冇啲嘢你好想做

咩方法就唔講啦，及時比人發現

諷刺嘅係
一年前 我去過撒瑪利亞防止自殺熱線
Interview應徵做熱線義工
只係佢對工要求都幾唔容易（要瘋狂返通宵更，定期俾$上堂，加一年嘅training hours先可以正式成為義工，其實比較適合退休人士）
我放棄咗

而家今日自己打返呢個電話
百般滋味

我用生果刀插左自己頸一刀，死唔去，右邊永久有少少難郁。
呢家同女友幾幸福。

同人講心事係會比人敷衍或者串返轉頭而家已經唔會同人講心入面嗰句

右邊身

可以留tg, 同你分享下

我自己有問題會諗到諗清楚為止，如果真係諗唔到就會去跑，跑過陣個腦咩都唔洗諗好放鬆，跟著沖個熱水涼淨空思想。跟著開utube聽冥想歌冥想。有時真係會諗唔到我就會去窗邊望著街放空自己。其實呢個世界係唔會有感同身受，你自己都好清楚根本就冇人會真正明白你既痛。所以其實你只係需要一個樹窿一個可以比你宣洩一切情緒既聆聽者。講出黎會舒服啲，雖然我遞唔到杯熱牛奶比你、比唔到個溫暖既擁抱你，但你可以講比我地聽，我地唔會離開你，所以希望你都唔好離開我地

絲打有咩想講阿
慢慢同我地講啦
大家一齊傾下計

我個人又冇行動力又怕痛
而家咪又係過得幸福快樂

believe or not, 開心唔開心真係個人選擇
你連死都唔怕，點解怕放下你既學業?
大把讀唔成書既人都過得咁辛苦
你逼到自己咁緊為乜?

當然depression就要快d睇醫生

我明，當下既痛苦煩惱圍住你，你個頭會好痛好煩咩都唔想再諗、亦都唔再相信呢個世界，但當你諗到未來既開心野既時候（煲底見、同屋企人去旅行），你就會覺得如果自己宜家死左，就會連過去發生既錯誤都冇辦法改善，未盡過孝就死、應承左手足要代佢煲底見又自己行先一步。所以你要既係上utube睇貓貓

我諗自殺嘅人有好多唔同原因
但共通點都係
走唔出果種被放大1000倍嘅悲傷絕望情緒

我自己就⋯⋯⋯ （又係長文sorry）

睇到你嘅文字
我啲眼淚係咁流

每句說話都好中
多謝你

要為自己而活啊 無人可以俾壓力你啊
你嘅人生係屬於你自己㗎 你中意做廢青又好想搏殺都好
生存落去睇下2020仲有咩支那柒事睇都好啊嘛

第一次自殺唔成功
第二次又唔成功
之後就放棄左

讀得辛苦 做唔掂功課 咪放棄lor
只要你有嘗試過努力 對得住自己就得啦
人生在世好多嘢冇得勉強
屋企人對你好嘅話 更加冇理由有哩個諗頭
你嘅存在 已經俾到幸福佢地
如果覺得對佢地品住 咪日日常做多d
陪多d佢地 傾多d計

傻豬黎，你諗野太複雜而且睇得自己太低了。就算一個人賺幾多錢、做幾多環保野佢都污染緊地球唔會有貢獻。我真係好明你感受，我爸成世人冇野驚最驚就係我兩兄弟讀唔成書，雖然我asso year1就fat左仲quit埋，但正因為出去做左野，我先有決心正正經經讀番個大學、唔係我諗我最多只係cgpa2畢業既asso仔。

以前環境唔容許你做，但當你宜家有能力既時候。你應該忠於內心的想法。過去無法改變未來，但現在可以改變未來。冇野係完美，只有最適合你既野。

唔好怕試新野，唔試又點知好唔好。你不需要很厲害才能開始，但你需要開始才會很厲害。想當年小學話要學游水講到中五先的起心肝學。到話要學拳又拖左3年，如果唔岩試左1個月就可以轉唔洗心掛掛。其實你個心會一直同你講你自己最想要既係咩。你要做既係好好聆聽自己內心的想法。你的人生不取決於他人，而是取決於你內心的自我。記著「屬於自己嘅領域」唔代表你會上手好快、學左一個月就好勁，但你會好有熱情去學

信我，與其等畢業比四方帽爸爸載，聽朝訓醒同爸爸講我愛你爸爸、之前笑你係我蠢，我唔應該咁樣同愛我既人講野，跟著一齊去飲茶，再應承佢畢業一齊影家庭照你帶四方帽再去細個沒有機會的家庭旅行。
記住人生係唔會等你，你可能下一秒就會死，唔好比自己有遺憾，面子自尊心係你愛既人面前係唔存在。

世界上只有時間是公平，無論貧窮富有高大矮小每個人也只會有24小時。所以掌控自己時間的人就是在掌握自己的人生。心態決定你的人生，Knowledge is nothing without action。做野要分輕重緩急，既然因為武肺冇得出。就應該好好增值自己，你呢幾日專心做好哂功課。未可以好好參加51黃金周囉。有時候諗同學之間的差距，倒不如虛心請教人地的優點再加以改善，其實人地可能每日溫16個鐘書先有咁既成績又要唱通街咩。相信自己，佢得你都得，你只係需要時間適應。

股票又唔係個個女性都會玩既，為左人玩你又玩，搞到儲蓄冇哂就唔抵啦，梗係啦、你都冇對象又點會諗到咁長遠結婚買樓，當你遇到你個mrright再同對方規劃屬於你地既人生藍圖啦。

永遠保持這份天真和善良。這個世界上，沒有人有義務對你好，所以你應該這樣想，那些冷漠是理所當然，那些溫柔才更該珍惜。每日花10分鐘給媽媽打電話 給戀人發短信 維持與愛的人之間關係。

又或者學我，世界本應係天堂、只係某些人太黑暗，所以先要由自己做起做好。而唔係放棄呢個世界或者加入黑暗。將世界打造成佢應有既樣子。只要你相信世界本身係好，我地就一齊打造好佢、而唔係有人污染就放棄，我地呢個美好的世界需要美好的你。

我覺得係你要揾到自己價值
我有段時間行唔到 每日係床到好想死
但我一諗到 家人 手足 未來 我唔甘心
好好諗下個最想嘅係咩
好似你講咁 而家讀書好辛苦 生活好唔順心
但係你要知呢個只係你人生其中一個chapter
一本書總有高低潮嘅章節 先會吸引到人

不如你諗下最初嘅你係點解會揀咁行？
想改變？想更好？想屋企人開心？
你自己先知
距離目標 好遠？ 你望返轉頭 其實你會發現你都經歷左一個又一個嘅難關。
姐姐 我唔敢講我係一個「好返」嘅人
但請你 請你 重新想心中嘅希望捉住
係 可能下一次又會再受傷然後又摺埋

但就係因為有左呢啲歷練 我地一次比一次強
當我地得到幸福 順心 嘅生活時 我地會比其他人精彩

Sry太長氣 有咩想傾係到傾都得
真係屌唔住唔好去試 我做過下intern都有個錢 最多請你食個飯 有咩唔開心食曬佢落肚 (不過唔俾過500)

睇撚到喊

最尾兩段感觸好深 好努力想做一個溫柔嘅人
好希望世界嘅所有人都可以溫柔地對待人 可以被溫柔對待

我成日諗好多好多嘢 每做一樣嘢 講一句嘢 都諗過度過
好怕令對方唔開心 怕麻煩到人 搞到自己好卑微
但我咁樣反而成日為人添麻煩 因為太轉彎抹角 因為我想咩都自己做好 唔想煩到人 但結局就永遠都係同我所想嘅背道而馳

每次我一因為人哋嘅一啲行為同說話覺得唔開心 我就好憎自己 覺得自己好垃圾 小小事就被人影響到情緒
都會係到諗 我一直努力係為啲咩 好似我點努力都好 都改變唔到啲乜嘢 過份嘅人一樣係咁過分 唔尊重人嘅人依舊係唔會去尊重人

不過我依加好希望可以同依到嘅人 尤其樓主 一齊去令個世界更美好 更溫柔

突然覆咁大段嘢唔好意思

巴打，如果仲有你珍惜朋友的電話，就打比佢/wts佢，可能人地只係等緊你回頭果一步、人地一直都係你背後。你搵左人、人地可能同你有左距離，但你都可以行前多幾步去修補呢幾年既空白。而且真朋友係唔會話唔見就唔係朋友。即使結果係做唔番朋友，但至少你死果陣、唔會後悔可以挽回的時候你冇咁做過。唔好被自己的人生充滿遺憾

多謝你 因為巴打你救咗一條命
我每一隻字都有細味 好震撼 好觸動我
我會永遠記得你講嘅嘢
終生受用

手足唔好放棄，我當年就畢業都有同樣經歷。我曾經試過係咁打自己，成隻手臂瘀哂(其實係因為當時一件利器都無, 又無窗口，我係用指甲鉗係咁𠝹)，但無勇氣行出去跳落去。
雖然已經過咗三、四年，但有時一諗起、或者脆弱起嚟，就有咁嘅諗法。但係，我係咁同自己講，呢個世界仲有好多有價值嘅野等我做，或者我重視嘅人唔重視我都好，我都要頂埋佢，我相信世界可以更美好。後來發現，其實呢個世界仲有其他人緊張我，我唔係得自己一個，打消咗呢個念頭。雖然間中都會發作，但我亦不斷尋找自己的價值。所以樓主唔好放棄自己，有我們在。
我哋要睇到香港光復！

我電話紀錄淨係得我老母

絲打好有愛 加油

有想過自殺
當時都有睇精神科醫生同食藥

但我覺得同人傾計先系最有用
你要記住人地唔會知你有無事/發生咩事
就算日日對住你既屋企人都未必會察覺到
你一定要主動搵人講

如果當時我無主動搵信任既人傾計 可能真系會死

個人不嬲都比較悲觀

有時候你太注重人地既感受唔單止會忽略左自己的感受，仲有可能會物極必反。
如果你目標係蝴蝶，你去追佢會追得很辛苦，但如果你種好多花，蝴蝶會自己飛過來。
真正既朋友係知道左你真正果面都選擇同你做朋友，而唔係君子之交淡如水，而係咩都講粗口開心既唔開心既on9野又講一輪。但佢地都會係你身邊同你一齊尻落去。

只要你做真正既自己，一定會有人因為你既人格魅力吸引到。就好似樓豬咁，你都被佢既善良吸引到，當然唔同朋友係有唔同既相處方式，但唔係你帶左面具/兩面人。而係尊重同禮貌，我鐘意同男仔fd講鹹濕笑話既、照樣同女仔講人地可能會覺得唔舒服。
你想人地點對你，你就點對人。尊重不同。你可以唔鍾意一個人，但你唔可以傷害一個人。

誰冇新手時。真係唔識做，應該虛心請教前輩，有禮貌的人，大家自然會願意幫你的。作為感謝你都可以選擇請佢食lunch。當係deadline 前有大把時間問，點解要等到明知自己都做唔好都唔請教呢。到時交完又要改。咁樣可能仲麻煩人。沒有我以為這種事，別過度主觀。你應該直接啲，無論工作上定表達自己的情感，咁樣先唔會浪費時間表達重複的野，又可以清晰表達到工作指示（都係要有禮貌的語氣、唔係指指點點的語氣）。我唯一認為需要直接得黎轉少少灣既只係罵人。因為每個人既接受情度唔一樣、係保住人地自尊心既同時直接指出錯誤等佢可以盡早改善。

Lady Gaga：「你可以在一間有100個人的房間裡，裡面有99個人都不相信你，但你只需要一個相信你的人，就可以改變你的整個生命」
果個人就係你自己。呢個社會呢個世界，記住冇人需要對你好，所以如果連你都對自己唔好，仲有邊個會對你好。

上網睇到唔記得邊個名人講，佢地每日都罵我，佢地既生活不能沒有我。而我每日都沒有理會，因為我的生活不需要他們。

人性有幾光輝，人性就有幾黑暗。你以為自己改變唔到呢個世界咩，錯啦，可能你一個善意的舉動令到一個人願意改變、你就已經成功了，更何況佢會因為你而影響下一個人向善。只要你堅信自己既原則，你就已經改變緊呢個世界。至少世界上少左一個壞人先。

最後，你要知道、呢個世界上因為有你地呢班人，我先可以減少到對呢個世界既憎恨。你若盛開，清風自來。永遠唔好睇少你自己。

巴打
我以為自己入嚟只係講下自己既經歷
但睇到你兩個留言 好似比你既文字治愈左兩次咁
衷心咁多謝你

我同你好似，但我無諗過自殺，條命得一條，無左的話你以後無得經歷快樂

覺得所有人都應該學識點去關心身邊嘅人
純粹聽已經好好

其實因為你只係做開開解人既角色，到你有需要既時候，發現無人可以依靠

Same here,無數次既被當condom

我假設你都係同一類人先啦，有錯請大大力屌，其實我地都真係明自己係可以自我疏導到自己，只係想搵下有無少少安慰

唔知你係咩情況
但我希望做你地的樹洞
世界上好多野都預計唔到
唔開心唔係你的錯
唔知你信唔信主、但你可以同佢傾下計
佢唔會答你
但你講佢就會聽

你講我們都會聽

唔洗客氣。我只是在你沒了希望和迷失方向時拉了你一把。你要多謝既係你父母同你自己，你父母為左你付出所有仲怕你唔夠，而你自己如果只係抱天怨地不求上進又點會有今日既學業成就。而我只不過係你人生低處中剎那間的明燈，你往後的路要靠你自己走下去

人們日常所犯最大的錯誤，是對陌生人太客氣，而對親密的人太苛刻。 亦舒 香港作家

送給你一段聖經，信左耶穌十幾年，以前沙士呢段聖經救左唔小人，我當年考完會考0分出黎社會都極難, 到現在大學畢業搵緊工，但都不斷經歷恩典，我相信主會幫我，你祈禱都會幫你

耶和華是我的牧者， 我必不致缺乏。 他使我躺臥在青草地上， 領我在可安歇的水邊。 他使我的靈魂甦醒 ， 為自己的名引導我走義路。 我雖然行過死蔭的幽谷， 也不怕遭害， 因為你與我同在； 你的杖、你的竿，都安慰我。 在我敵人面前，你為我擺設筵席； 你用油膏了我的頭，使我的福杯滿溢。 我一生一世必有恩惠慈愛隨著我； 我且要住在 耶和華的殿中，直到永遠。
詩篇 23:1‭-‬6

其實樓主讀到碩士已經叻過好多人
唔洗理人讀書為乜
你為你自己而讀
讀唔成沒大不了
幾份功課做唔到defer真係無大不了
只要留返條命就有完成到的一日

我已經有情緒問題有一年以上
但好少諗到自殺
但每日會因為好少事而唔開心
就例如可能有日ig有人unfollow咗我
之後成日會因為呢件事而唔開心
同埋會不停回想同身邊嘅人嘅對話
好驚自已會得罪任何人 好怕人地唔中意我
之後就會不停無限loop
我冇想自殺 但但心口會up住up住透唔到氣
之前有工返忙啲就冇諗咁多
但而家日日響屋企就不停諗停唔到
眼淚就不停流心口好痛透唔到氣
每日失眠咁濟
好辛苦 有諗過打電話去呢啲機構 但同樓主一樣
無人接聽........
見呢到咁多人分享 好想知有冇啲咩可以令到自已唔會問咁，我好困擾⋯⋯啲想法完全控制唔到

如果你仲掛住當年朋友 可以試下搵佢哋
曾經同你一樣 social media accounts cut 哂 改埋電話 朋友點揾都唔覆 收埋自己
事隔幾年後同翻幾個朋友聯絡 大家出到來好似咩都冇發生過咁 依然係當時嘅低能仔
佢哋冇追問當時咩事 淨係講下嗰幾年嘅近況 嘻嘻哈哈咁 到我想講佢就會聽
之後雖然唔係成日見 但都同佢哋keep 住聯絡 講下生活講下無聊嘢

朋友可能只係一步之遥
等緊你走出來 揾翻佢
希望巴打都試下

我不懂怎樣幫你，但我願意聽，想聊聊天也可，就在這個post留言，大家都會回應你。

有朋友曾經自殺過，她其中的一個解決方法是養寵物，她養的是貓，我想狗有可以吧，希望幫到你。

真係唔好自殺 要相信自己未來嘅人生會 生活得更好 只要仲存在就有能力改變 一直堅信呢個理念 加油！

我明白呢
由細到大家庭
被人bully
加上自己性格勁sensitive同emotional
諗過要死
亦無同人講過

真係每晚都好辛苦好難過
每晚對住牆同毛公仔哭哭

但又唔夠膽去死
然後每日好努力咁過
宜家大個左d
D hormones stable左，有自己嘅生活，咁就好dd
但都撐左好多年

所以我好明白你感受
支持你
得閒又在呢度傾下

所謂「平凡」背後
究竟有幾多努力
或者只有自己先知道
亦只對自己先有意義

共勉之

曾經有過抑鬱症 無睇過醫生
但係個段時間真係覺得自己好辛苦 好想死
嗰排日日係度諗 如果我死左我覺得最好嘅朋友會唔會傷心
又會有幾多人出席我嘅喪禮
個段時間無同人交流 每日淨係識得係度喊
終於決定同屋企人講覺得自己有病
佢地反問究竟你有咩咁辛苦你對比其他人已經好幸福...
我明白但係我真係好辛苦 佢地嘅說話令我更加辛苦
之後有日頂吾到 搵咗防自殺協會嘅電話傾
之後又揾左好朋友同佢講 佢講咗句無左你我會好唔開心
佢講完之後我個精神平復左少少
之後因為開學開始忙學校又有揾part time 有咗精神寄托
個人好返好多 但係都係會成日唔知點解喊
而家幾年過去 到而家間吾中我都會突然淚腺爆發 但係已經冇咗以前果種好抑鬱嘅感覺 俾啲時間自己 一切都會好

好慘
同我以前一樣
你令我諗返起以前

我可以話你知點樣捱過
但是係一啲極端方法嚟
唔會啱你

唔長 唔洗講Sorry
睇到想喊（已喊）

希望你訓醒會好啲

#49 睇下個方法岩唔岩你，又或者睇完仲有咩諗唔通我地一齊拆掂佢。

父子騎驢，倒為驢騎。因為缺乏主見，盲目聽從路人的批評，到頭來無所適從什麼都做不好。要有自己的主見「謀事在己，誹謗由人」

人生是你自己，你只需對自己付責任。人地對你的批評、有則改之，無則加勉。又何需緊緊於懷，把你的時間關注放係愛你既人身上。唔愛你既人無論你做咩講咩佢地都會唔鐘意。又何需在意呢。

在不傷害他人、尊重他人的狀況下，做自己會快樂的事情就好了吧。 吳青峰

差啲以為自己出post

後面嗰句好笑

其實可以識下多D唔同圈子的人。
唔一定要好正面，試下用下自己自然的感受去接觸下人。
由重建朋友圈開始走出來。

(算半個過來人.當然失敗咗啦。)

喺度同我哋講啦

言重了，我都只係將我既經歷轉換成文字。但可以治療到你真係太好了。

郊絲 雖然我幫唔到啲咩 但係你唔開心想同陌生人傾計就上連登 或者tg啦，兩度都會有人同你傾計架。如果你要傾訴，最好搵返朋友，始終佢地先最了解你，最啱channel

功課你set 每做三個鐘功課，就停十五分鐘，上黎r水吹

送首歌畀你聽：

我最親愛的朋友 請您不用憂愁
傷悲說不出口 可以把眼淚流

更深厚的情愛 總有受挑戰時候
前世您們纏糾 今世愛過夠

呼出您的困憂 世事只是水流
轉世前決定必修 學會後回到宇宙

等到了時候 就自然能看透
學會把執著放手 自在自然足夠

無須內疚 無須牽求
若要人分憂 隨時打俾我呼救

啲姑娘會係咁問你後唔後悔 要再三確認嗰種 後尾睇連登先知如果講唔後悔會入精神病院

我真係屌佢老母
睇到火都嚟

我曾經自殺過死唔去
後來望返轉頭就覺得自己好傻
亦好慶幸我當時死唔去

人生一定有高低起跌
你唔會永遠喺低谷 一定會有上返去嘅一日

呢啲說話好老套
但經歷過後再睇返真係會有更深體會

Ching我都希望好似你咁識諗

初小已經識將個頭瘋狂撞牆，高中到大專日日由自己屋企望落去就一腳之差冇跳出去，
以前細個字都未識寫得靚，就喺本so call日記寫左句「我想自死」，連個殺都未連寫既我呵呵。
屋企完整，有真friend，但令我有死既諗法喺因為覺得自己唔夠好，或者可以話世界冇咗我會更好。

我曾經同樓主一樣唔敢同身邊人講，因為自己正面積極既形象，但請記住，一個真正愛你關心你既人會因為你坦白自己脆弱既一面，反而會appreciate 你對佢既信任。

樓主加油，每人都有自己一套走出陰影，當有一日你走得出去，喺真係可以話係人生turning point。

真理

我明呀，絲打
我都係無咩朋友果d
有時都係孤獨得想死
但點都好，捱過了
去到某個年齡
會發現朋友唔係咁重要
生存呢d野
得過且過好了

睇到喊
淨係想講多謝 多謝你呢段說話

絲打，如果冇朋友
我同你做朋友
我都鐘意mla

暫時睇哂成個post啲留言
好多説話都好入心

喊咗 好耐冇喊了 多謝你

我冇捱得過住 仲捱緊
本來睇緊醫生但又自己停左藥
情緒既起伏完全冇原因
好小事可以trigger到令情況好差
我已經喊左好幾日
突然間就會喊
好辛苦呀係真係好辛苦
越黎越唔敢同人傾因為佢地根本唔明
如果你問我每次發作係點捱過我都唔識答
但可以話你知每次捱過左發作個段日子之後
都會覺得自己好了不起 好佩服自己
知道尚有一點點自己仍然有堅強既地方

我好多野想表達但又1999表達唔到
比首歌你聽 唔係啲濕鳩正能樣歌

痛苦既時候或者唔係想解決問題
亦都唔係想人明白自己幾辛苦
想要既只係一個真心真意既抱抱
會知道有人願意backup你
無論有冇用都好
我冇辦法實實在在咁攬住你
但我真係好想依家攬你同你講聲
知你好辛苦嫁啦 乖

不開心便找醫生 吃藥吃到不會恨
但求藍調更興奮 逼我大笑情況更傷感
不開心未必不堪 快樂也要找原因
一瞬間低落 然後我自然又再生

最後塵埃跌定 我便會翻身

死亡遲早都找你，切勿憑自己

我幫你撐船幫你 渡 過難關啦
唔介意嘅可以同我吹下水當呢度whatsapp咁覆
希望幫到你

雖然我都係一個好灰好憂鬱嘅人

🚬

樓主，你見post 就吱一聲，報平安

你都係傻豬黎，你係因為你既善良而得救，如果你係黑心的人（速龍）想自殺、我都唔會出手相救。唔係我幫你而係你既善良幫助你自己。你可以當係因果，又或者當係緣份啦。我從來都剩係睇熱門，尋日手滑禁左入黎，呢個只係緣、但見到你既善（因），我先決定開度你（果）。

仲有呀，工作係團體活動、每個人都係一環，每一環都環環相扣，工作唔係個人活動，冇可能一個人識哂做哂。

認為自己一個人就夠強大的傢伙，沒有強大的資格。──野原廣志

真係好希望當你看破左紅塵、世間的黑暗後，仲可以抱持初心、唔會隨水漂流成為一份子。

每個人睇到既野都唔一樣，因為每個人都有自己的經歷。文化水平，思考方式不一都有自己不一樣的解讀、想法。一齣戲一首歌 每個人聽完睇完既感受都唔一樣，每個人的共嗚位、反思位都不同。

與其羨慕人地的真理，努力令到自己成為自己的真理。我自己會將人地好既睇法/講法 放係我gmail到，但我知道我有一日都會有屬於自己最好的人生觀，我可以超越佢地、而唔係安於現狀，追求極致my fd 。

不用假裝很努力，因為結果不會和你做戲。再小的努力*365都會變得很偉大。

多謝你自己，只要你自己先可以令到自己改變。如果真係想多謝我，下次見到有人有困難就迴向。加油！

當你有所經歷既時候，你自然就會識諗。不過到時希望你唔會被生活壓碎而喪失意志，發生錯誤時承擔責任正視錯誤，找出錯誤的原因，同樣的錯只可以錯一次。

我和你在人生的道路上仲有好多野需要虛心學習。加油！

成日唔開心 覺得自己煩到人
但係後來先發現接受自己嘅唔開心
同自己講 喊啦喊曬佢
認同自己嘅情緒 唔好迫自己俾多餘嘅壓力
會好啲
樓主加油

#27 呢個係我面對煩惱痛苦既面對方法，唔知一年後既你搵到最適合自己的減壓方法未。果個願意做你機窿既人仲係唔係到。

我明白。這世上沒有感同身受，沒有親身經歷，能感覺到像親身經歷一樣嗎？就算你有同樣既經歷，每個人的承受能力不一樣，又點會真係有人明啊。但你講哂出黎至少自己個心唔會up住up住先。到時未再自己諗清楚，邊個話自己就解決唔到。

如果真係唔想比人知你啲野，未係到同我講，反正大家互不相識，即使現實我地有相交都唔會知道原來你就係佢。

喊啦傻豬，斟杯熱牛奶比自己，攬實自己隻公仔/貓。宣洩情緒先係最好解決情緒問題的辦法，而唔係收收埋埋。

只有自己修煉好了，才會有別人來親附。自己是梧桐，鳳凰才會來棲；自己是大海，百川才來匯聚。

沒有人活得事事順利，不要覺得自己很辛苦，因為大家都很辛苦。逃避雖然容易，但逃避之後一定會後悔。—-木村拓哉

你可以一輩子不登山，但你心中一定要有座山。它使你總往高處爬，它使你總有個奮鬥的方向，它使你任何一刻抬起頭，都能看到自己的希望。——劉墉《方向》

我都會將自己感動嘅文字放喺手機個備忘錄入面
有時睇返 可以當係一種提醒同鼓勵
而家入面多咗你啲文字了

放心 你最後叮囑嗰幾句我會做到
曾經我身處黑暗 發現要經歷千辛萬苦先搵到一絲光源
但現在我走出咗陰霾 成為咗更明亮嘅人
我會希望做到人哋喺黑暗中找尋緊嘅光

我上返水報個平安
留言我都睇曬
遠超於我嘅預期 （本身諗住想死嘅人居少數）

係呢種
「被明白」同「同在」嘅感覺
由崩潰邊緣 拉返我返嚟現實世界
係你地嘅功勞 你地都救咗我一命
做咗件好事

勝於熱線/ 藥物/ 治療對我嘅效用

人嘅情緒真係好危險⚠️
想死個吓個腦只係想死
好辛苦 好想停止痛苦
死係當下 「最方便」嘅選擇
唔會諗到其他嘢

我琴晚成個頭都發漲 好似想爆炸
成塊面喊到爆血絲
照鏡個吓好可怕 好陌生

但多謝你地

我完全無諗過
我太怕失敗 我太在意自己嘅軟弱
但其實要學習冷靜 冷靜 冷靜

多謝你地分享自己最dark side
最痛嘅嘢 俾一個陌生人知
竟然無鬧我死蠢 無叫我快啲死

要打返出嚟我相信都唔容易
又會勾返起啲唔好嘅情緒
多謝你地用你地嘅故事教我好多嘢

我亦見到有人同樣從留言中
得到鼓勵同被明白

特別係春袋巴
你嘅文字充滿人生歷練
多謝你

好想virtual hug攬吓你地每一個

我唔敢保證幾時會再有呢種衝動
但我會嘗試繼續過呢個充滿瑕疵嘅人生

當你今晚仲可以回答到大家對你既愛果陣其實你已經完成了自我的救贖。道理大家都明，但很少人願意去改變、佢地只想逃避，因為改變比死亡更加困難，要付出更多的代價。當你畢業攬住爸爸將你引以為傲的四方帽幫爸爸載起果陣，你就會感謝自己當年冇逃避問題。今日既苦會成為他日的甜。不要介意輸或是犯錯，只有輸你先知有咩可以改善，錯唔緊要，每個人都會錯，重要既係承擔責任同正視錯誤，找出錯誤的原因，同樣的錯只可以比自己犯一次。

但你好叻女願意改變，I am so proud of you。係我救你既同時，你都救左我。亦都比我完成自我的救贖，因為你比到我一種被人需要既感覺、認同感。呢種感覺令到我心靈好滿足，not only使我更加快樂更加願意同人分享，but also今日我同屋企人關係又親近左都有你既功勞，not to mention that 每當我係呢個post留多一個言便有可能開解多一個人情況下，因為你既善良令到宜家世界又變得更好了，永遠都唔好睇少你自己，如果你冇開呢個post我又點開解其他受緊苦的人。我又如何救贖到自己。每一句向我致謝的說話都有你的功德。而我都要同願意改變既你致以衷心的感謝。

其實幫助人，除左是一種付出，更加是一種收穫，因為人們都會幫助曾經幫助過自己的人。不要功利地計算收穫同付出，永遠保持這份天真和善良。你若盛開，清風自來。

當你下次仲想尋死既時候，我想大聲話比你聽。因為有你同一班愛香港既真香港人，所以我先可以減少到對世界既憎恨。亦都令到我更加堅定左make it a better world更諗法。我唔驚妖魔鬼怪的傷害，但我會驚係我背後既後盾缺少了你，I need you

不完美的人生先係完美的人生，人生不可能是完美無缺。記唔記得我同你講過呢個世界係冇完美既野，只有最適合你既野。就算你覺得呢樣野係世上最完美，都只係你覺得、全世界70億人定必有人會唔同意。所以都想的開一點，世間上沒有完美，想開了、想通了就是完美。

生活閱歷、世事歷練都讓我對自己人生有所感悟和新的認知。有時候你必須要親身經歷先可以真正的成長有所頓悟。過程縱有痛苦，結果也是快樂。我永遠都假設自己下一秒就會死，所以我從來不會為了所謂面子或者自尊心。而聽日先做聽日先講令到自己會有後悔既可能。人生中最讓你後悔的事就是你沒有去做的事。因為有時候機會過左你就永遠都冇機會再講，聽唔到就大聲啲講、口就係要宣之於口。

或者只係我提早經歷了理應10年後才要懂的道理。又或者只係我細細個就已經鍾意食苦瓜，明白其妙處。過程你一定會因為自己既無知而後悔，不過只要好好咁領悟，唔好比自己再犯同樣的錯。將後悔既事無做既事加陪回饋比你愛既人。咁樣苦過後先會更加清。

成熟與否要看的是人經歷了什麼，而唔係歲數的大小。我和你係人生的道路上仲有好長既路要行落去，一齊虛心學習成為更好的人了，加油呀姐姐，共勉之。

加油呀 一切會好

你已經做得好好，選擇左撐住落去。
你的處境，可能我地未必可以明白晒，
但至少這裏還有一班巴絲陪住你
應承我地，唔好做傻事
只要活著，就有希望
一齊加油

我信佛，一諗到死後可能會更痛苦(落地獄)，就唔敢自殺

覺得自己好渺小，依個世界少我一個唔少
做人好辛苦，唔想做
明知唔好同人比較但控制唔到自己咁去諗
不過絲打你已經做到好好了（依句都係我同自己講）

其實你地真係做得好好架(摸頭+hug)
依個世界多你地一個真係已經好多架喇
我地一齊學習唔好為左其他人嘅目光生活
生活雖然係好攰 有時仲會好寂寞
希望一齊記得自己有好多同路人 唔孤單
共勉之

想送呢段片俾樓主睇

同埋片裡面隻歌 歌詞寫得好好

等多一天

"愛郊野不愛派對"，看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，到我們的網站 。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ ）。 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

我都試過
外向的孤獨患者
因為你知人地唔覺你會down都唔想人地擔心所以唔敢講
所以我幾enjoy同唔識嘅人傾計
做大家嘅樹窿

好耐無睇過啲咁有愛既post
無人講衰野 仲有咁多咁有心既分享

諗住入黎睇下有乜幫到手
點知自己先係被救贖嗰個

多謝你地

記住當全世界既人都唔理你，唔明白你。只要你上黎，我地就會係到，知唔知呀烏龍茶。

見到你好似見到自己以前的身影。一直比人感覺太堅強開朗，所以到時真係唔開心都好。都會想保持形象同埋唔想比人知道自己最脆弱果面。想以最開心果面迎人。自己會好易睇到人唔開心、想要既係咩，朋友都會向你心聲釋放。但就好似冇人會見到你傷勢黎安慰你。

當你長期承受痛，傷口條刺一直係到，無人可以傾訴，個傷口又點樣會好呢。人們向你訴苦待傷康復後便會成為過客，但佢地又見唔見到老樹已經不堪重負。只好將憂愁慨嘆在心底。

記得最辛苦果陣搵左個叫做有相同經歷既好朋友訴苦，但佢根本就唔明我既苦，或者佢根本想像唔到我承受緊既野有幾重。不過果陣訴完苦之後成個人都鬆晒，積壓係氣球入邊既氣放哂出黎咁。雖然最後我都係靠自己捱過去同搵方法解決。但有人靜靜的聽你說話、無疑已經係最大的安慰。

即使現在自己足夠成熟有能力渡自己，但都想有人明白自己。就好似番學遲到咁，最開心既係見到有人都係遲到、同你一齊跑番學校。果一刻大家經歷緊諗緊既野先會係一樣，你地會互相扶持互相鼓勵、跑埋去啦仲有50米就番到學校架啦。

如果你想揭露心聲又唔好意思係到講，我再比我tg你。

搵唔到生存意義嘅時候係孤單的，痛苦的，寂寞的
然而能夠感受到呢啲情緒
證明你還在等待 還在渴望改變來臨的一刻

我經歷過

咬緊牙關，幻想自己10年後諗返呢一刻
以前喺科技冇咁發達嘅時候應該仲辛苦
樓主仲有連登呀！好多巴絲陪你傾
加油💪🏻

樓主,我來了

我講少少啦
上年因為一啲事情緒開始有問題
但係未嚴重到要自殺，嗰陣就同好多巴打一樣，去啲depression post到圍爐
之後我留咗句言話想搵人陪我傾計
好好彩就有個好多巴打同個社工搵我
之後同個社工傾咗好耐計
佢俾過個test我做，做完發現係中度depression
係之後完sem喺屋企hea，彈結他，係咁約frd玩先之冇事
加油

你會唔會係我識嘅人
入正題先

我點捱過？
每一日搵啲新嘢做吓，俾啲小驚喜自己

樓主
我經歷過好幾次
特別係好多野都無辦法同無力再解決既時候
果陣同你一樣覺得自己就算look哂成個電話都唔知同邊個fd傾好
唯有大被蓋頭喪喊就好少少

後尾發現做下運動爆下汗又會無咁唔開心
再諗下好多野就算而家處理唔到，聽日可能有解決方法，個人就無咁灰

唔知幫唔幫到你
但希望你唔好諗唔開

記住當全世界既人都唔理你，唔明白你。只要你上黎，我地就會係到。

高錕冇人講起佢就諗起佢係中大校長，但全世界都知佢係光纖之父。李嘉誠肯搏肯捱未又係比我地連登仔笑。唔係剩係香港，世界各地只要你冇錢邊個會睇得你起。梵高生前邊個睇得佢起，但如果佢肯堅持佢就會見證到自己既努力係有回報係有價值。

香港人好多都唔鍾意將愛宣之於口/鍾意講反話，只要你做得好，佢地係會係內心欣賞你讚賞你，但唔會真係講出口。但你可以留意佢地對你的態度有冇好轉/多左請教你。

肯搏肯捱唔代表會成功，努力係好重要、但聰明地努力更重要。努力=車輪不斷轉，但我地要確保佢係向前轉而唔係向後轉。你只要不斷嘗試總有一日你就會搵到最適合你的辦法，搵到屬於你既成功方程式。馬來西亞榴連田老闆王美友，佢搞榴連生意蝕左14年錢、到第15年先發明到「黑刺」榴連先開始賺錢。如果佢努力左10年就放棄，咁佢都唔會有今日既成功。kfc爺爺66歲先成功開創到佢既事業王國。

只要你一日都唔放棄，你的努力係會有回報。可能佢地會笑你唔好發夢了，但夢想就係被人恥笑先更有實現價值。我試過將我人生規劃同我屋企人講，佢地會覺得好遙不可及，唔相信我做到。但我相信自己一定會做到。

Lady Gaga一直重複這句話：「你可以在一間有100個人的房間裡，裡面有99個人都不相信你，但你只需要一個相信你的人，就可以改變你的整個生命。」
你就係第100個人，如果連你自己都唔信自己，咁人地點解要相信你。

上網見到我自己好鍾意的一段話
努力一天沒有差別，努力3天沒有變化，努力7天沒有距離。但努力一個月會看到話題不同，努力3個月後會看到氣場不同。半年後，會看到距離不同。1-3年後，會看到人生道路不同。自律的程度，決定你人生的高度。

我明，當你願意揭起瘡疤同你認為最好的朋友/最愛的家人、傾訴自己深深處的秘密時，原來佢地只係當係食花生/根本就冇心聽。
可能你宜家會覺得「誰來讀我憐我懂我，唯月白清風，唯冷雨孤夜。」
但我想同你講，佢地根本冇資格做你的朋友。你冇錯，做朋友就係要將心比心，如果將心比心後換來的只有冷眼旁觀。其實你只係仲未遇到真正愛你真正關心你既人。唔好因為咁就封閉自己內心世界唔再願意同人分享。總有一日你會遇到你一生最明白你的soulmate，最諒解你的朋友。
但如果你放棄唔再愛，你就冇機會遇到。因為冇人會同冇愛既人做朋友親人（可能狗屋大把既）

如果你想揭露心聲又唔好意思係到講，我再比我tg你。
你得架，你可以做到架，堅持落去，加油呀。

巴打 可唔可意留個tg

可以，但係我唔知邊到搵到條link放上黎，定我比user name? 定你比你條link我？

user name

S for Sam , don’t misunderstand

你地點捱過? 真下頂下一日 頂下另一日 慢慢體會另一新方法或體會到現在的情況不可以再繼續落下
係經驗 係經歷 係人生的不斷的反省! 你得的!

岩岩上網睇唔知岩唔岩

試過跳海 三日無食野攤係張床喊 起身照鏡果下俾自己個樣嚇親 後來係道諗 既然都係死 不如寫低自己想做嘅事 做曬就死

一直都好想睇下依個世界 果時都過左18歲 都未過一次旅行 乜都無理 買左張one way ticket 就飛歐洲 後來遇到好多人同事 識左新朋友 個人又開心左好多 然後又繼續plan將來想去邊

建議依段時間做下自己中意做既事先 離開舊有舒適圈 出去識下朋友

為咩事想死？有無野幫到你

我最後學識左一樣野 唔好執着 要放下
同埋 祝福你

我好明白你，個種辛苦
最後我頂唔順都係要去睇醫生，食藥
雖然到而家都未好哂，不過至少一日裏面都唔係全日處於好down嘅狀態
Btw我而家都會有想死嘅感覺，所以廢事講咁多愈講只會累到大家一齊down落去。
呢啲moment 太差 我會喊到癲左 會𠝹手(唔建議) 會食煙。如果唔係，我會攤係到唔郁，咩都唔做由得時間過。過左一段時間會好啲
不過最好都有個明白點去聽你講嘢同安慰嘅人，而唔係講完之後只係話唔好唔開心啦就完嘅人。因為咁係冇令你好，反而係更衰。

生命誠可貴

抑鬱入面走返出黎 冇食藥 過來人可以同你講意志力好重要負面情緒一黎到 飲杯水或者去瞓覺 盡量俾自己慢慢呼吸 放空成個人 你會發現自己不知不覺會冷靜左落黎 每次都用同樣方式 你會舒服好多
規律既生活習慣都好緊要 每日都要飲夠水 十二點前好瞓 三餐要食足
多d欣賞下身邊既事物 你會發現好多野望望下原來都幾靚祝你早日康復

人生係有好多不快樂
會好想咩都唔理 好攰

絲打係咪好憎自己 積埋積埋好多憤怒
同埋take曬屋企人嘅負面情緒
搞到要用傷害自己（𠝹手）嚟舒緩心情？
我睇到好心痛 好擔心你 求下你唔好再咁做
你食幾多煙 420 咩都好
就係唔好𠝹手

你好

可能㗎 我之前IG分享咗啲嘢
然後有個好耐無聯絡嘅中學同學Dm回覆我
原來佢一直有食抗抑鬱藥
平時佢成日post一家三口恩愛相
又好幸福咁 真係睇唔出

所以好多人唔開心都冇講出嚟

聽講睇精神科
只會不斷分析你有咩問題 俾assessment你做
然後開藥
我諗我未去到要睇專科嘅程度住

下星期見埋佢 再睇吓點

想自殺係會輪迴嘅行為
好多深層次嘅嘢都係要解決
例如自卑

之前有好多次都想一了百了，搵過晒自殺既方法，雖然而家生活都唔係一帆風順，但睇返轉頭都好慶幸自己之前咁多次都冇真係死到

因為就算生活上有不如意既事，但總會遇到一啲令你會心微笑既事，總會遇到一啲對你好既人，如果當時死咗我就冇辦法感受到呢啲野，最少我係咁諗既

雖然冇辦法完全明白你既痛苦，但只要你想既話，相信呢到既巴絲都會好樂意聽你傾訴

可以，

我睇左幾萬蚊醫生都醫唔好焦慮症同抑鬱症返工一有壓力就會開始諗埋一邊 會唔起身返工 A0 屋企窮 無錢 都未死得 你濕濕碎 你仲讀到書 大把前途啦 我得中三畢業驚閪咩 呢家我搵左份hea工 開開心心柒下柒下又一日 過埋下半世算 將來我就無架啦 女都唔會有機會溝 要開始習慣 屋企兩件仲話等我養 我都未死啦 唔好咁傻豬 我諗無咩人家境慘過我

Sorry按錯左負評 sorryx100000000

依度既回覆睇到我喊晒口
絲打 你加油
人生可簡單可複雜
睇你點睇

我會睇天睇白雲

感受一下風

明明應該係我黎安慰你而家變左你安慰番我轉頭
會呀 會覺得自己俾左好多麻煩人
我失業揾唔到工 而家又要媽咪同男朋友養我 我覺得自己好廢
有時男朋友可能壓力大 然後我depression 發作 同佢講 佢已經開始嫌我煩 好似加重緊佢負擔咁
加上男朋友壓力大左 發我脾氣發多左 次次都講啲說話令我好hurt 可能對普通人黎講會冇嘜野 都係發洩下姐 但對我 我個腦會不停loop住 然後同自己講真係好廢好冇用 除左麻煩人 有咩貢獻呀之類
就係咁 我冇辦法舒發出黎 唯有𠝹完手 會好好多
對唔住呀 其實我怕我咁會影響到你情緒 希望你睇完唔會更down
如果你明我心情 我建議你去睇醫生 因為我知情緒病真係好危險

有咩負想放 盡情同我地講 我地唔會嫌棄你
你識得體諒男朋友
已經好努力唔去加重佢負擔

慢慢嚟啦 無人催你啊! 你只係未好返
輪迴嘅感覺好辛苦同無人明
你記住其他人嘅睇法都係佢嘅睇法
得你最了解自己 最懂點去愛自己
我鼓勵你每次發作時
都可以呼吸冷靜吓 等個難受感覺變小
Take action去救自己
好緊要

我明，曾經我都寫好哂遺書比最好的朋友、同最愛的家人。諗住儲夠4萬蚊比屋企人幫我搞身後事就離開人世。
果陣都諗到自己死左之後，啊媽會喊到收唔到聲，或者佢會好內疚點解睇唔到自己個仔原來一直都咁辛苦。

但當諗起自己未盡過孝，而且一直以黎同屋企人既關係都好差就會好後悔。曾經我後悔過一次，所以今次我決定同媽媽所有野都做一次先走、至少唔會有遺憾同後悔。今個月同屋企人講過既野，比之前所有相處時間講過既說話仲要多。

但當你慢慢經歷既時候，你就會覺得原來世界都唔係咁差、原來人都有好既一面，到時你會發覺其實好多人都好需要你，而你慢慢都會搵到自己的責任。

而呢種責任感同認同感會令到你變得更好、係架過程會好難好多難關，但我地又豈可言敗，而且慢慢你會覺得自己有好多不足但你會鍾意左向難度挑戰跨過難關，因為係挑戰失敗既過程我地可以從中學習、追求難度既時候我地都會變得更加好。一齊追求極致啦手足。

當你覺得攰既時候，上黎同大家訴下苦，訓醒了又係新一日，又要繼續加把勁努力追求極致跨過難關。

我宜家反而同One day 歌詞一樣。
Sometimes I lay under the moon
And I thank God I’m breathing
Then I pray don’t take me soon
Cause I am here for a reason

如果覺得自己已經到谷底 可以試下 可能係一條生路

雖然最後不知道你有沒有向外闖找到你的人生方向/目標。
定已經身體力行追求緊自己的夢想。

但去到外地人生路不熟、而且可能語言不通，就算有困難又唔知同邊個傾，又唔知邊個願意幫你，可能仲會驚會唔會係呃你。

但係我同一眾巴絲都會係到支持你，如果真係解決唔到需要幫手就同我地講。
Nothing can hold u back, 但係我同一眾巴絲got ur back

死捱 開心一日唔開心都係一日
起碼仲有感受
我係到等緊我對生活無曬感受 失去熱情嗰一刻
大腦自然會帶我去死

一直想自殺嘅人(無睇過醫生，唔認為藥同醫生會幫到我，不過我覺得有憂鬱症)，仲應唔應該有另一半？

另一半有焦慮症，最近食埋Prozac。我睇唔到傳館咗Prozac之後有乜好轉，情緒起伏大，一有事就啪藥，好似食必理痛咁食。

有無人可以俾個答案我

好撚on9
我都試過 打去係無人聽的

我覺得身邊有個識欣賞自己嘅人好重要
幾年前拍拖條女都黐撚線做乜都屌鳩人
拍到成個人啲自信無晒
而家搵到個好好嘅女朋友 會支持我
慢慢個人有返自信

我冇自殺念頭
但近期好常會唔開心抖唔到氣
個心好似好多舊石壓住
頸又好似箍住咁好辛苦
諗野又諗到喊
會喊到眼訓訓著
但我係社交面前
對朋友對同事無野嘻嘻哈哈
但每晚自己都過得好辛苦
我同好多朋友都有傾開計
但我唔想打開肚皮將自己唔開心話俾人知
我唔想俾人知我唔開心
邊個都唔想朋友唔想屋企人唔想
我好想同自己傾計好想知自己點諗
我應該點做？

如果睇醫生未必可以完全根治既，不妨用呢啲錢參加一啲興趣班，充實自己既同時又可以識到一班朋友。
你問我我覺得朋友重質之外都需要量，我自己真心的朋友得3個、大家由細識到大，可能我地幾個月先見一次，WTS長期都唔多句。但我地出到黎都係最好的朋友無話不談。但每個人都會有屬於自己的生活、終有一日會離開我地，哪怕我地係由幼稚園玩起。所以你應該將重心由
別人變為由自己成為中心點來開始。

有人試過中傷我朋友，我知道佢既為人我相信佢唔會咁做，所以我出面鬧番佢。相信我，你只係未遇到真正的朋友、但只要你唔放棄愛願意接納人地做你的朋友，終會遇到真正的朋友。

有時候當我地遇到困境但唔可以離開的時候，想辦法讓它變得更好，又或者你需要臥薪嘗膽靜待良機。所以如果你放棄你就會困係困境到一世都出唔番去，但只要唔放棄就有希望。

記住呀，就算全世界都唔明你唔企係你果邊。係得呢個post既巴絲都一定會支持你相信你。

每當你容忍一種行為時，你就是在潛移默化地教育那個人，這樣對待你是可以的。作家馬吉·瓦雷爾：「你容忍什麼，就會得到什麼。」在人際/工作上，我們都不應該啞忍，因為這樣對我們以及他人都不健康。

政府工只要你冇犯大錯都唔會比人炒，就算大錯可能都只係警告/降一級。「觀塘警署Sorry Sir」親力親為示範比我地睇得罪上司同事都唔會有事，鐵飯碗就係鐵飯碗、最多錢照袋氣照受。

即使我有病只要我唔影響工作表現未得囉，其次身為一個好上司關心下屬工作表現之外都要理解員工因咩事而工作效率下跌。睇下有冇野需要幫手。(殘疾歧視條例，如閣下是精神病患者或曾經患有精神病但現已 康復），閣下和其他殘疾人士一樣受到上述條例所保障。)

如果你諗住再考政府工但又未搵到野做，可以試下100毛，好多人番左之後都開心左好多、雖然可能唔會好多錢。

我明，曾經我自己放不下仇恨、個腦剩係得殺殺殺，唔再相信呢個世界係有好人既存在對呢個世界已經係完全絕望，就好像生活在地獄般。而我好似成為了孫悟空一樣，但我係只要沒有睡的時間就會被唐三藏念緊箍咒，個頭個腦好辛苦好痛。直到有一日我係UTUBE見到「大隻佬」電影解讀，再看了一整夜佛經我先可以真正放下，真正開脫自己離開地獄。
我係無神論者，但只要你的教係有道理，我就會參詳思考改良成為我既人生觀。大致上你可以把我當作是佛教密乘的心態，但失之毫釐，差以千里。

雖然你面對緊既困境未必困擾得讓你需要死才能解脫，但你好像沒有足夠的智慧開導自己解決問題、所以大腦受壓，令到身體出現異常的情況。

我明白你現實未必想讓別人知道你的問題/甚至你的想法也不可以。
第一：試下用你的朋友就是你的方法去傾訴。第二：在連登沒有人知道你的真實身份、如果你唔介意分享，我同一眾巴絲會靜心聆聽你的一切，再一齊想辦法跨過呢個難關。第三：自己成為自己的擺渡人。

#27 係我解決問題的做法。我最初思考人生係就咁用個腦諗個問題但好易被外界聲音影響到，後來就聽住冥想歌盤腿思考人生。去到宜家我已經可以隨時隨地進入無人之境思考人生/就算外界神嘩鬼叫我都可以專注。
如果你係指真係傾計，我自己會將一個情形的所有持份者虛構出黎，再由佢地既角度出發，咁樣先唔會比自己主觀的情緒影響結果。
自己同自己傾計，其實你個心係會一直同你講你自己最想要既係咩。你要做既只係需要好好靜心聆聽自己內心的想法。

我讓自己成為自己的擺渡人的做法，當我真係遇到自己思考不到答案的問題，我會在網上看有沒有經已磨礪了深度靈魂的智者的人生見解。假如沒有我便會去書局找尋相關的書。假如沒有相關的書，我就會解決了其他的難題先，有時候你可以從別的經歷/問題得到不一樣的啟發來解決本身解決唔到的難題。
最後推薦UTUBE Channel 「Wisdom Bread 智慧麵包」給你，我自己都在裡面參透了很多人生道理。

如果你唔想太多人知既，

如果你唔介意分享，我同一眾巴絲會靜心聆聽你的一切，再一齊想辦法跨過呢個難關。如果你唔想太多人知既，

尋日連續第五日零確診，8月底前都會收到一萬蚊。如果真係頂唔到咁耐，我見FB 請人GP 都仲有POST，男人大丈夫能屈能申，馬來西亞都有一位飛機師放下身段去了清洗冷氣。天無絕人之路，呢個疫症只係過雲雨黎姐、好快就會過，有工作機會就好好把握。機會過左就可能冇下次架啦。

Lm

唔好比呢個世界框住你，乜嘢係啱乜嘢係錯都無絕對答案，邊個話樂觀開心就係正常，孤獨悲觀就唔適合呢個世界，當日我選擇左唔死，而家我就係要活出我自己既世界，我中意自己點過就點過，話之其他人點睇點諗，活得舒服直至我死嗰日，don’t fucking care屌佢老母！

我都覺冥想有用不過我仲係新手
暫時試咗一個月 個人嘅心境沉穩平靜咗唔少
試過最專注嗰次見到一個白色嘅光暈
啲白光幾溫暖 嗰下成個人好舒服自在

有無試下寫日記？
有時個腦入面有太多野諗，成日炒埋一碟
結果會自己轉牛角尖越諗越衰，放大左件事
我成日都係咁

而家我down 左個日記app
一開始有唔開心既念頭，諗埋一邊個陣就將個刻既感想打落去先
前個排成日返工之前係地鐵一路打字一路喊
但起碼抒發左當刻既情緒就無咁難受，同好似無咁積聚咁

以前都係咁，幾年，覺得活受罪，死左反而係解脫

最後唔知點無事

不如你講下係咩令你有e個念頭？

學校counsel真係冇咩用
我嗰時都好想痛 好想體驗死亡 結果去咗跳傘
挑戰極限嗰限 覺得自己好渺小 自己嘅煩惱更渺小 就放低咗
真係有種一念天堂一念地獄嘅感覺
如果真係depression 有可能係嗰腦分泌物出事
未必可以physically改變到

依家唔開心會睇哲學書 了解下生命痛苦源頭 同意義

希望呢啲個人經歷幫到你

樓主唔開心 要同我地講 支持你

我係思覺失調病患者
有咩幫到你

如果你係有ptsd，我曾經都有。我地心靈上都有抹不走的傷痕。世界或者沒有鬼魂，但是在去逝者心中，好好活下去 或許是他們對生者的唯一願望吧。好好活下去，要過得開心快樂，這才是我們祭慰死者最好的方式。當最親的人逝去，離開我們的身邊，他們是真的離開了嗎？他們只是去到了一個我們未曾去過的地方，而那個地方就在我們心裏。

引用電影「雷霆救兵」Miller對Ryan講既最後一番話。「James, Earn it earn this.」呢一啖自由既空氣，香港人用左幾多血同性命換番黎。只有活下去先不會浪費我地烈士的犧牲。

我明，或者就係烈士用佢條命黎換取你的生命。你的內心先會一直受到懲罰。
但係你有冇諗過係要連埋烈士份力一齊出，我地係咪已經盡左責任呢，我地都未光復到香港，我地既責任都未完成又豈何言敗。

或者你會覺得睇唔到希望、唔再相信呢個世界好想放棄，又或者光復到之後先自殺、咁樣就對得住手足。
如果可以你問被監禁既手足、被自殺的手足，佢地無一係唔想好好咁生活落去。其實你比自己諗得更加重要。其實好多人都需要你。哪怕光復到香港之後，你既人生仲有好多野要做、仲有好多責任未完成。盡左孝未？有冇好好照顧男/女朋友？有冇堅守自己的原則令到世界變得更美好。

你只係太愛香港同有責任感。如果你唔愛香港就已經放棄左香港人、你亦都不會那麼痛苦。

有時候當我開解佢地果陣，其實某程度上佢地都開解左我。當我見到原來世上有人比我更為之不幸悲慘時。突然我就會覺悟明白原來自己已經好幸福好幸運好好彩。我為你的堅強致上最崇高的敬意，而我並沒有取笑你的成份。

「從今天直到世界末日，永遠不會隨便過去，而行動在這個節日裏的我們也永不會被人們忘記。我們，是少數幾個人，幸運的少數幾個人，我們，是一支兄弟的隊伍——因為，今天他跟我一起流着血，他就是我的好兄弟。」一亨利五世
因為我地係手足，所以你唔洗驚會麻煩到我地，因為我地係一家人、大家都會互相扶持一直走到去終點，有咩問題就放上黎、我地一眾巴絲手足會同你一齊面對一齊跨過去，Leave no man behind。
哪怕現在只有0.001%的勝率、但只要我地相信手足，只要我地唔放棄，Trust the process。就一定會有可能獲勝，或者最後我地會好似賽德克族一樣抵抗失敗，但歷史將會永遠記住我們一真香港人。

世上人性本善本惡的人也會有，可能我們沒有辦法叫醒他們，但只要我們打造美好的世界。他們也只能跟著我們世界的方針活動、而罪有應得的人也會受到應有的懲罰。
你可以選擇成為電影「守護者」中的笑匠看透世界真理後、成為犬儒主義者對一切美好的價值失去信心甚至反過來嘲笑理想。或是選擇成為羅夏，堅守原則永不妥協。

鎅刀唔係用黎鎅自己隻手架佢有更好的用途，由今日開始放下你手中的煙、換上運動服練好體能，一起完成自我的救贖。

我，不會怨你的痴。我，只是不懂你。

美國申領失業救濟金的人數高達2650萬人。每個人都會遇到困境，有人會在迷茫中後退，有人會勇敢面對戰勝它。到你搵到工，比多D家用媽咪/請屋企人食番餐好既 咁未得囉，一家人係唔會斤斤計較架。

男性有時候只是需要獨處思考的時間。你男朋友好愛你架、可能佢只係仲未成為到一位好的聆聽者。以前我中學第一次拍拖，幾夜都會送女朋友番屋企。然後慢慢就會覺得厭倦同煩。但當我覺悟之後，無論幾攰都好、冇哂車要行路番屋企都好，我都一定會送到佢番屋企門口我先會走。因為第一佢啊媽放心交付她跟我約會、我必需完好無缺把她安全送回家。第二，No matter how tired i am, it is my responsibility of a boyfriend to take well care of a girlfriend。世間欠你的一切溫柔，當你男朋友醒悟後會來還給你。

但如果現在你男朋友壓力很大又不懂安撫你，我同一眾巴絲都會係到等你。手足，Dont be so shy, we are family.一齊努力成為更好的人了，好的想辦法做得更好，不好的把它做好。

你是最好的、你知道嗎。因為有你同一班愛香港既真香港人，所以我先可以減少到對世界既憎恨。亦都令到我更加堅定了make it a better world的諗法。我唔驚妖魔鬼怪的傷害，但我會驚係我背後既後盾缺少了你，We need you

梁烈士走咗之後，我都有諗過71 跳
但如果光復香港係頭號目標，一定要留番條命，有好多嘢可以做，等緊你做
好多手足都好努力做緊嘢，u are not alone

應承我，光復之日我地煲底見

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

點解咩都冇哂

自殺過2次

到依加明白 悲傷令我失去很多
但一點快樂我就忘記了悲傷

** 自殺其實係覺得自己人生太荒唐、不值
呢啲諗法唔需要否定 因為你的確好唔開心

不過 如果你係唔想自己咁落去
希望有出口，我想分享吓

同樓主情況一樣呢排都好想自殺，已經諗緊方法，不過唔係幾夠膽

好多謝你打左咁多野黎安慰我，真係好感激你，我男朋友成日都話我要靠自己去建立番自信同堅強個啲，但有時我控制唔到當我同佢講又覺得我煩覺得我唔體諒佢。。。但其實我唔開心我驚都真係控制唔到。。
Btw我想請問ptsd係會點？我都唔知我有冇因為我以前男朋友對我好差，會打我，會強逼我同佢做，會襯我訓着就搞我，會係條街到掉低我然後消失左幾日先揾番我。然後呢段折磨足足維持左差唔多一年，分手之後，我成日好驚佢會跟住我，一見到類似佢嘅身影我就好驚好panic. 雖然之後我可以正常生活，我可以揾到愛人。但到而家我都仲會發惡夢見到佢，會驚到嚇醒。有時會flashback番以前佢對我嘅片段，然後我又好驚。會驚到手震心跳加速暈咁。 我真係好恐懼前度呢個人，提起我都好驚

有好多時我都覺得自己好廢 冇自信冇信心 。我好負面，但其實又唔敢俾人知。我成日會諗自己廢或者係到諗未來。覺得好灰，然後成日諗到未來我都好想死左去唔洗煩。我都明要愛自己多啲，但我就係唔識可以點做
我有試過深呼吸冷靜 但好似唔work咁 唯一我知真係唔好但𠝹手係最快令難受嘅感覺減少

深呼吸對我嚟講都作用不大㗎
唔係你嘅問題
每個人冷靜自己嘅方法都唔同

不過呢 最好都飲杯水
或者拉一拉手指咁 俾個signal大腦要停一停

試吓！！ 我要你試吓！！

好啦 我再黎料個陣就試下呢啲方法

只能同自己講，捱唔過，呢世好唔抵
直到唔知自己忘記咗，定捱過咗

生命中好多野控制唔到
唔係正面啲諗又或者諗辦法捱過佢
只能慢慢接受，就係有好多野都會殺死你
殺唔死，已經係一個成就

唔好諗死咗係軟弱傷害人
條命係自己，自己own返
唔係勸你去死
而係咁先會有改變

絕望過來人

其實只要一日我們解決不了問題，問題都會纏繞在我們的心裡思想裡。因為只要我們起身的一刻、當我們大腦清醒開始思考，就會不斷比問題圍繞、脫離不到。所以我們都會找不同的方法去逃避。而我曾經脫離唔到仇恨係會不斷打牆、我試過要打爆個月餅盒先可以平靜到落來。

係架雖然逃避果一剎那係好平靜好舒服、可以脫離煩惱咩都唔洗再諗，但係果個方法係咪容許我地24小時一個星期365日都可以長時間進行。如果唔係問題依然會存在、而且慢慢佢會蠶食你的反抗能力作為養分變大自己，最終你就會跌落無間地獄。

由細到大我好鍾意露齒笑架，直到有一日發覺自己原來自己排牙有小小哨、而且有一隻牙錯位。有一排我好介意、再冇露齒笑。雖然我今年都仲未箍牙、但我都接受到自己的樣子變番果個好鍾意笑既我。(當然我細個仲有好多野自卑、呢個只係其一)

仲有呀，年中好多女明星，整左之後反而更加怪冇左本身果種美感，美國女星Megan Fox我相信好多人都有同感。而且Bruno Mars同harry potter都係得165，但根本冇人會留意恥笑佢地既身高，因為大家都被佢地既才華吸引了。
戇豆先生全世界有邊個會唔鍾意，但係佢自少就受嚴重口吃問題困擾。童年安靜、怕醜，就讀寄宿學校時，更因口吃遭到同學欺凌，嚴重打擊自信心。

其實只要我地坦誠接受我們的缺憾、欣賞自己的樣子，再從中找辦法克服追求完美(健身有線條，早訓養好皮膚、箍牙etc.)，又何需理會人地的睇法呢，「父子騎驢，倒為驢騎」。只要我地忠於自己，終有一日我地都可以搵到欣賞自己的人。

睇完醫生，醫生點講呀，有冇好啲？

唔好意思，之前我自己都跌左落沼澤、岩岩先爬番出黎，要你等咁耐真係唔好意思。

你現在都有解決不到的困難？如果你想分享既話，我會靜心聆聽你的問題、我們一齊想辦法跨過面前的難關。
只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知。

我明白當下佢地面對的困難和痛苦超越了佢地所能應付的。如果可以的，我地一齊解決問題，再一齊將世界變得更好，一齊幫助那些承受緊好大壓力好痛苦的同路人好唔好呀。

感同身受只係令到對方願意傾聽你身為過來人的經驗。對方聽完之後可能會冷靜下來，跟著你就要有足夠的智慧知識去開脫，正是因為問題大於佢既能力太多、所以先會想放棄，因此我地需要幫手諗解決方法點樣解決難題，幫助佢跨過難關比埋改善方法，等佢下次都可以克服困難。

當我地用十年後的人生哲理智慧歷練思考當下的問題時，就會發現一切只是浮雲、一笑置之。有時候會覺得好魚好唔想比人知，或者可以看相關的書籍，因為他們都是經歷完再將經驗傳授開去。

我明白有時候唔應該叫佢放棄，人地咁辛苦都要堅持，呢件事一定有佢既悲傷有佢既回億有佢既責任 有一定非完成不可的理由，我地要做既係幫佢一把，同佢一齊解決眼前的困難，而唔係叫佢放棄就算。

唔好意思，之前我自己都跌左落沼澤、岩岩先爬番出黎，要你等咁耐真係唔好意思。

事實證明嗰啲機構，三個字：晒撚氣

巴打，我明白你能力越大愛得越深；承受的痛楚傷心都會被別人深和大和痛。認為所有事都是自己的責任和錯。

你問我香港人值唔值得嬴、值唔值得有民主自由。我會答你200萬只有10萬人是值得擁有。但我們只憑十萬人能有什麼作為，所以我們必須將一些所謂黃都當係同路人。我明，係好想放棄架。明明打生打死、所謂既黃仲可以行山去街、IG打好嬲好嬲、UST南亞仔之前仲話過唔比食藍店係苦行憎。第2日好似所有野都冇發生過、真係只係一場夢一樣。

或者你唔好當係聯合次要敵人，因為次要敵人都會做野，你當係利用或者可以覺得一切都係合理。屌醫護既人只係唔想付出就想有收穫自私的黃。我地又何必緊緊於懷、反正打敗中共後就可以一次過清算不需要一個一個落蠱毒。或者可能最後打唔嬴，但係自的的黃都會受到中共既制裁。

但你要記住，仲有9萬1千個手足需要你。真正既手足從來都沒有離開過，因為佢地從來都唔會係社交媒體出咩POST/STORY。其次大家要明白勇武呢一刻必須靜待良機，既然如此首要目標便會轉變為主攻體制內、再係崩盤之時重槌出撃。相扶相成，成為最強的矛和盾。電影「賽德克·巴萊 」族長莫那魯道，為了收集火柴梗的火藥。忍氣吞聲看見同伴被迫害都要臥薪嘗膽。

沒有勝利是不需要犧牲，但只有勝利我們先可以對得住烈士。又或者最後我地都會失敗。但係我地既行動會係歷史上留下足跡，沒有人可以改編。而世界從此都會認識我們真香港人。

呢個世界係冇報應，但我地都可以成為報應。又或者我地只要盡了自己最大的力、付出所有，堅守原則。咁樣去到死果一刻我地都係幸福。總有一日我們都會願意為左別人而犧牲自己，所以要帶住希望、因為我們只是會把希望傳承下去。如果可以問已經去世/坐獄的手足他們最想要什麼，除左光復香港，佢地最想好好地活下去感受呢個世界。好好活下去，先係對手足最好既愛。心中留下對英烈們珍貴的記憶。以及你當之無愧的為自由而奉獻的神聖的自豪感。引用電影「雷霆救兵」Miller對Ryan講既最後一番話。「James, Earn it earn this.」

雖然遲了3個月，但係宜家疫情尚且收控，同埋口罩開始價格下調及供應提升。所以唔需要擔心家人會因為冇口罩而生病，而且香港醫療好好，康復人數比係最高國家之一。

老師/社工。從來都只係看表面，不會深入了解事件。如果你想同人傾訴、

唔好意思，之前我自己都跌左落沼澤、岩岩先爬番出黎，要你等咁耐真係唔好意思。

一些感情方面的東西，如果你經驗不多的話，你需要很努力去學習，否則當你受到傷害的時候，你會懷疑人性，懷疑是不是沒有人可以相信，懷疑自己，懷疑是不是沒有人會愛你等等。

打俾我開解下你

樓主可以咁做
得閒上youtube學多少少技能 睇吓財經channel
陪養自己對每件事有獨特同深入既既見解 試吓講嘢有source support自己咁
將自己打造成為一個有內涵既人

最後 希望在明天
樓主加油

點解財經channel 唔係個個都答到嘴形

都可以學吓音樂既
不過財經channel 最岩target到年齡比較大同在職既人
做全能talkative 同乜人都吹到水

恕我直言，成日聽人用「既然有死既勇氣，不試一下用那些勇氣去生存嗎？」黎勸人唔好死。
咁我想下：
你用咩量度勇氣？
用咩計出死嘅勇氣大過生存嘅勇氣？
點解你覺得你認為生存嘅勇氣等於人地認生存嘅勇氣？

呢種所謂嘅雞湯，只係反映講呢句嘢嘅人係無同理心

我都想
但俾人地數臭哂

我前女友最近先自殺攪到入咗院
最後無事
建議絲打細心諗下身邊嘅人
我自己都有試過自殺
聽到佢自殺差D想一命填一命
但諗到對方心理壓力會好大就停咗手
最近仲要比佢懷疑我呢半年係玩佢
真係諗下都想死
但我知道捱咗過去就無事
但願佢過得好好地就夠
你都要加油

巴打，最後有冇聽「生癌巴」講去左睇醫生?我想同你講既係，係呢一年我地香港人的情感已經昇華去到最親密的屋企人關係。只要你有事，我都會好傷心好自責救你唔到。仲有呀，你另一半唔係就好著緊你咩。唔好放棄。呢個世界愛你既人很多很多。

或者於你另一半而言，你就係佢既陽光佢既希望佢既生命、你係佢每一日支持佢撐落去想睇到明天日出的人。

點解唔可以有另一半，你應該好好珍惜呢個另一半，佢係自己最困難的時候都幫你支持你鼓勵你攬實你。《宋弘傳》「貧賤之交不可忘，糟糠之妻不下堂。」一個家庭最大的財富，是有一個好女人；一個男人最大的成功，是有一個糟糠之妻。夫妻攜手互相扶持同行。

如果你愛佢，就準備一個驚喜的求婚，去注册，婚禮可以只係兩家人食一餐飯。

結婚證書唔係剩係一張紙咁簡單，而係張紙代表既野，無論是順境或是逆境，富有或貧窮，健康或疾病，你將永遠愛她、珍惜她直到地老天長。承諾你將對她永遠忠誠。

如果食藥沒有好轉，身為另一半的你。除左關心同愛佢，試下帶去出街行下走下。我推薦愉景灣，可以係沙灘漫步睇日落、去愉景灣禮堂諗下將來結婚、去愉景灣中央公園享受寧靜，或者行山。如果鍾意跑跑跳跳仲有EpicLand 歷奇王國。

如果你真係視對方為結婚對象，你唔應該留低對方一個。佢咁深愛你，你捨得因為自己、而要對方孤獨下半世，亦到因為你 而唔再接受第2個人既愛、抗拒第2個願意對你好既人。推薦電影「親愛的，不要跨過那條江」。

唔好意思，之前我自己都跌左落沼澤、岩岩先爬番出黎，要你等咁耐真係唔好意思。

只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

唔好意思，之前我自己都跌左落沼澤、岩岩先爬番出黎，要你等咁耐真係唔好意思。

只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

有時候我地咁辛苦，只係因為我地被問題困擾冇辦法解決。我唔鍾意同人講、我會自己睇書。將人地經歷完之後的經驗寫成書之後我再從中學習。有時候我地如果可以以自己大10年的人生觀、智慧、經歷去看這時候的事，會發現一切都只係浮雲、一笑置之。

我自己咁耐以黎同屋企人既關係都唔可以用普通黎形容，大家雖然都係屋企但係永遠都係分開食飯、一日講野唔多過十句。但只要你有心想收補，一切都唔會遲。因為你既父母都係愛你、想同你分享their mind their heart their soul cause you are the whole world for them.
我曾經要每日等屋企人訓哂我先夠膽喊、都驚會發出聲。

真正的朋友係唔會厭你煩、驚朋友啲野會令到自己唔開心。反而佢地會慢慢陪伴你、同你說話。他們都會因為你願意同佢地分享秘密而覺得自己真係你既真朋友。可能佢地都睇穿你快樂的背後、只是等你主動找他們。

唔好意思，之前我自己都跌左落沼澤、岩岩先爬番出黎，要你等咁耐真係唔好意思。

我都試過打去防止自殺會冇人聽
聽哂成段廢話錄音
do..do..do..do..do..do..

圖已save

春袋巴
你不如都休息吓啦
你成日都安慰人
其實你都好需要錫自己
成日做人樹洞都好攰

我上網睇過，催眠唔需要大學畢業。甚至小學畢業都可以學。所以如果你想試又怕去左個冇料既師傅到。不如試下自己去學。

上網睇過有啲學費一萬多、有啲數千、有啲二千內。睇下自己能力範圍，如果未許可。可以上網睇片同買書先。想當年我學拳都係上網睇片學，雖然成效唔高，但都有得著同會有個底。

唔好意思，之前我自己都跌左落沼澤、岩岩先爬番出黎，要你等咁耐真係唔好意思。

有諗過

大概係依個世界仲有好多值得留戀嘅事
就算係好小好微不足道嘅美好
都係令我唔想死嘅理由

除此之外好怕死
覺得死會好痛
見過人哋墮樓嘅屍
覺得生命的確好脆弱
我亦唔想自己變成咁

好多時候想自殺都只係個一剎那
冷靜落嚟其實就會唔想死
之後都會唔開心覺得好攰
但係時間耐左令我有好多反思
死亡解決唔到問題
亦會扼殺可能性
可能就係因為我無自殺
我依家先可以同你溝通

好多好多唔自殺嘅理由

無人會幫到你 只有自己
只有靠自己先可以走出陰霾
每個人走出嚟嘅方式都唔同
價值觀唔同 人嘅塑造過程唔同
我可以樂觀走出去唔代表你可以
但係希望我嘅分享可以幫到你

User name唔錯

我有諗過，但每次想落手既時候都唔夠膽。

想同樓主，同埋依個post既過來人，講一聲：辛苦了。

我有經歷過低潮，只有一堆負面情緒共處既日子，雖然未至於最絕望個刻。

唯一可以做既係幫你推一推po，同埋聽你講野、呻。(hug)(hug)難捱既日子總會過去，請記住：It's OKAY to be not okay. 🙌🏻🙌🏻

你睇得明都好叻

完全係 我無諗過演變到咁
而家耐唔耐睇你地留言 都會令我feel less alone

做擅長的事、三分功力有七分成效。或者可以專注於自己的專長，如果還沒有找到。可以試下聆聽內心的想法，最想學最想做的是什麼。推薦電影「Rudy」，所有人都諗過放棄、試過放棄、真係放棄。但成功的人重點在於佢會在錯誤中改善，喊完之後繼續努力。聽日可能又會再錯再喊，但我地知道想得到什麼就要付出什麼，但即使我們付出了、也不一定有收穫。但我們不會後悔。

你仲有我同一眾巴絲係你身後、我地永遠都會係到、成功的時候/有挫折的時候不妨上黎一齊分享一齊跨過去，我們都是中國象棋的兵仔，如果攰既時候、未停低休息，或者有時前面行唔到、咁未轉左向右換個方向繼續前進。但我們最後都要向前。而且當我地幾經辛苦過了河的時候，我地已經進化了(兵仔過河當車洗)。有時候行前一步未必成功未必渡過河，咁未行前埋第二步。

PTSD的常見症狀有：無法停止思考致病的事件、迴避社交生活、情緒比以前更強烈、睡眠障礙、生理上的症狀。

而我自己曾經不斷回想起發生的事，亦都唔想同人有接觸。每一刻都好自責好傷心。後期就開始不再看所有野，過番以前的生活。係好似好開心好輕鬆咁，但我知道問題仲未解決。因為我仲冇辦法同人相處、少少野就會開始回想。後期開始睇好多書、真正思考解決問題之後，先真係放得低。

曾經我小學沖涼沖得耐啊爸熄燈、搞到我唔再夠膽合埋眼沖涼一年。直到有一次，我自己熄燈沖完全程，發現其實冇野好驚、就跨過左佢。亦都試過夜晚去廁所、塊鏡好似有鬼望住我咁，我望住塊鏡、話比自己聽根本就冇鬼，有鬼都好都唔會夠你打。從此我個腦就再冇出現塊鏡有鬼的圖案，或者知道有鬼又點，都唔係我對手。

以下係我不專業的建議，下一次見到同樣身影的人的時候、就上去睇清楚，話比自己大腦聽，唔係佢黎，唔洗成日疑神疑鬼。你可以選擇健身/學拳，等自己有身理心理準備，假如再相見你都唔係當初既小女孩、唔會再輕易比佢欺負，而且你仲有男朋友同我地巴絲保護你。你可以試下唔再諗佢、聽歌訓覺，或者係個夢到打到佢仆街。

如果你想愛自己多啲，肚餓的時候就去食自己想食的東西。唔好話屋企煮左飯/約左男朋友食第二樣就放棄。食慾過左食龍肉都冇味。

你可以一輩子不登山，但你心中一定要有座山。它使你總往高處爬，它使你總有個奮鬥的方向，它使你任何一刻抬起頭，都能看到自己的希望。——劉墉《方向》

你可以看一下電影「當幸福來敲門」，或者有時候可以向下比較，其實世間上比你廢比你慘的人大有人在、你就會覺得原來自己已經好幸福。又或者專心做好一日的事，聽日的事聽日再做。

真係有壓力的時候，可以試下大叫。或者隨身帶一隻舒壓公仔、有咩唔開心就打哂落去/用力揸爆佢。與其將唔開心的野放係個心到，不如一遇到唔開心的事就發洩哂出黎。等佢唔好愈滾愈大。

巴打係比人從中挑撥離間，定佢地都認為你就係咁。如果係後者其實佢地有冇當過你係真正的朋友。有冇明白你的苦衷。我有一位女性朋友隔左6年先再搵番佢小學朋友，但都可以做番好朋友，仲成日一齊出街。有時候如果當你踩出完第一步之後、講番所有野。其實你就會發現其實佢地一直都係到、只係等緊你做主動。

反之亦然，如果你主動完、佢地都唔諒解。或者你都唔應該放係心，你值得擁有更真心的朋友。

我同一眾巴絲都會係到唔會離開架，有咩唔開心就同我地講啦。

只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

好記得

老豆老母發晦氣同我講：「你想我點做阿咁？」
老師同我講：「我幫你唔到！」

「奶奶，是什麼讓你維護一份感情長達60年，她說那個年代什麼東西壞了都想着修，現在什麼壞了都想着換」茫茫人海中，遇到相愛的人，真的不容易，一定要好好珍惜，你要明白，一輩子那麼長的路，你選了他，他也選了你，才是最重要的事。

當然前提你的男朋友婚前會待你好待你如初珍惜你，如果婚前做不到，婚後基本上沒有希望。有時候不要把婚姻當成你的全部、你可以當係獎勵。你的人生中還有朋友、家人、工作、夢想和很多人生中沒有嘗試過的事要嘗試。當你順其自然時、或許就會在人生中找到那個與你有相同話題，欣賞你愛惜你的人。當然如果遇到的時候不妨由你踏出第一步，追求自己的幸福。機會係留比有準備既人同時有準備的人都要把握機會捉緊機會。與其靜候幸福降臨在自己身上、例不如當幸福出現的時候主動出撃。另外婚姻中所有的問題都是需要溝通解決，至少在家庭生活的相處上，彼此都要說出自己的想法和做法。

「藍色情人節」「胭脂扣」。傻豬希望你睇完呢兩齣戲，可以明白同前度分手對你黎講係福氣係解脫。可以係30歲之前撇甩呢個唔愛你的人、可以唔洗比佢繼續浪費你寶貴既青春，如果佢真係愛你就唔會理屋企人的意見、傻豬你唔應該喊你應該笑要感恩，因為係呢個世界上永遠都會有一噠地方係最安全無論你係出邊受幾多傷，只要你番黎我地就會保護你照顧你，而呢個避風港就係你的家，而家的形成只需要一班愛的家人就足夠、而你都要讚下自己，咁叻女可以企得番起身、亦都肯努力睇醫生克服問題。

我四伯爺經歷了兩段婚姻，最後在60歲的時候終於搵到那個一生都在等待的人。而我相信你會係30歲的時候就能夠搵到你一生中的至愛。只要唔好失去希望，繼續相信愛相信人相信世界、佢就存在，只是尚未相遇。

睇到一半，點解同我情況一模一樣

好辛苦

同你一樣，本來差少少跳橋死左唔知點解可以活到依家

喂屌 自咩殺姐
我做你朋友囉
做你家人囉

我試過同人地講唔開心既野但得到既反應係負面的所以都唔夠膽同識既人講，其實人地唔係你既垃圾桶真係冇理由要收你既負面垃圾.....

我想問巴打依番說話係咪好認真的？

係呀 我唔介意

巴打你對改歌好似好有興趣喎，見你文筆都唔錯。或者可以試下搵人試唱吸引更多的人留意，因為如果冇聽開首歌個腦係哼唔到改左既歌詞出黎。冇共鳴就好難會睇哂所有歌詞。

唔知你既問題解決左未呢?我地一眾巴絲都會願意同你一齊跨過去，定係唔想咁多人知?
只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

講多啲你心入面既野
將所有唔開心講哂出黎
呢到有幾千人幫你消化哂佢
唔好屈係心入面
當你一覺得唔開心就講
每講一次 你就會更清晰自己諗緊咩
擔心緊咩 唔開心啲咩
到最後梳理好 會揾到條路出返黎
其他人講一百句 唔夠你梳理好自己要做咩咁緊要

邊個人令你咁痛苦？

自己

去打幾份工
磨練下自己

講多啲 我都想幫吓你

你仲有我地一眾巴絲，我地會hold your back 。介唔介意同我地講？

定你唔想咁多人知？只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

原諒我未能係你需要的時候及時出現，但在我的內心係十分記掛住你。漂亮巴/絲我們再慢慢促膝長談好嗎?

有心了郊野絲。

其實我可以安慰到你們我自己都好開心好滿足，有時候一段文字可以拯救到一個人都係我既福氣、而我都好慶幸自己有呢個小智慧同小小能力去幫助別人。更何況呢個係我既原則，想世界變成點，就由自己做起先。我的幸福快樂來自於分享和付出，能幫助到我有能力幫到的人，盡我所能。充實內心，問心無愧。其實事實上係你地安慰我開解我。當我想放棄的時候、當我對世界失去希望的時候，係你們令我明白自己一直以來堅持的路都係正確。係你地扶番起我。

「北虜未滅，臣何以家為」。我攰只係因為國難當前，我沒有多餘的心力與你們促膝長談。但在我的內心係十分記掛住你們。原諒我未能係你們需要的時候及時出現。

巴打你太抬舉我了，放心我冇事。我可以開解你們因為我從這個問題中找到答案、已經開解了自己、而我只係將我過往的經驗重新分享一次給你們，所以唔好怕煩到我、我最驚你唔煩我，因為咁樣我就唔會明白你問題的核心在那裡，只有知道它的真身我們先可以真真正正應付它、制定一個度身訂做的戰略解決它。

兩個星期後，唔知巴打你現在進展如何。有時候當我地用盡全力都解決不了、可能當下我地鑽左牛角尖用盡全力鑽一個錯既位咁樣永遠都解決不了問題，或者可以退後一步深呼吸睇清楚周圍先再開始「急則亂，亂則錯」。又或者可能係我地本身既智慧能耐都應付唔到呢個問題，呢個時候可以找一些長輩向他們查詢意見、或者睇書/電影增加我們的智慧。

唔知巴打你係咪長子，可能你父母知道你是長子，所以先會咁對你。因為佢地對你寄予厚望，佢地知道你可以成為一個好哥哥一個父母的好幫手。父母對你的愛叫嚴厲、你對父母的愛叫獨立。但係你父母心中你永遠都係佢地最愛的孩子。只是父母知道你比較成熟獨立可以照顧自己照顧細佬妹，所以先將關懷放係佢地仲未放得落手比佢獨立的仔女身上。但係你既父母都會老懷安慰有你呢個咁堅強獨立成熟的孩子。傻既只要你係父母的孩子、你係佢地心目中永遠都係果個喊哂口要媽媽抱既BB黎。佢地永遠都會咁愛護你保護你直到佢地唔係世上去左天堂為你探路為止。

一次生前的考順，勝過身後百次掃墓。愛就係要宣之於口，唔好收收埋埋。你唔講、佢唔講，大家又點會知道原來大家都係愛大家。希望你聽完「小肥 - 《負親》」可以馬上行動，珍惜每個人，捉緊每個相處的機會、唔好浪費一分一秒。如果真係怕羞可以寫一封信給父母。

你仲有我地一眾巴絲，我地會hold your back 。介唔介意同我地講？

定你唔想咁多人知？只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

原諒我未能係你最需要的時候及時出現，但在我的內心係十分記掛住你。我們再慢慢促膝長談好嗎?

你仲有我地一眾巴絲，我地會hold your back 。介唔介意同我地講？

定你唔想咁多人知？只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

原諒我未能係你最需要的時候及時出現，但在我的內心係十分記掛住你。我們再慢慢促膝長談好嗎?

Yo men ，撐住

巴打我明白現在的你為情所困，電影「婚禮的那一天」希望你可以抽空一看。

以下係我個人的一點愚見。真正的愛是即使你們不再相愛，大家也會衷心祝福大家，希望即使唔係自己都好、對方都可以遇到一個對佢好愛佢珍惜佢既另一半，真正惋惜的只係給她幸福的不是自己。真正的愛是知道縱使我們在一起1年也好、10年也好，當大家分開之後、或者自己逝世之後。都希望另一半可以move on唔好傷心咁耐，我地亦到唔想另一半因為自己，而唔再接受第2個人既愛、抗拒第2個願意對佢好既人。可以搵到/接受另一個對佢好愛佢既人、而唔係要孤獨下半世。只要我地相處的每一秒都係快樂，珍惜每一秒的相處時間。咁就已經足夠了。即使最後不能一起走到最後，但這仍是最美的回憶。

巴打如果你真係放唔低，不如將女朋友之前話過想你改的缺點慢慢改善、增值自己，再鼓起勇氣追求她。與其係到自暴自棄、點解唔爭取多一次相愛的機會。

我地唔係垃圾桶，我地係兄弟、我地係一家人。所以係出邊有咩唔開心受左傷，你都可以上黎同我地講、我地永遠都會係到形成世界上最後一個避風塘，我地大家會互相幫助互相扶持。

你仲有我地一眾巴絲，我地會hold your back 。介唔介意同我地講？

定你唔想咁多人知？只要你想講，我就會係到聆聽你，呢個剩係屬於我地兩個之間既對話，直到我死果日我都唔會比第3者知

原諒我未能係你最需要的時候及時出現，但在我的內心係十分記掛住你。我們再慢慢促膝長談好嗎?

絲打你有冇搵舅父傾下?因為最近疫情關係所以想做既野都冇得做冇得試，所以暫時冇左目標?

「人不過是思想的產物。他怎麼想，他就會變成什麼樣。」-聖雄甘地

你可以一輩子不登山，但你心中一定要有座山。它使你總往高處爬，它使你總有個奮鬥的方向，它使你任何一刻抬起頭，都能看到自己的希望。——劉墉《方向》

雖然呢樣野好似好心靈雞湯，但呢樣野係真，我都絕望過、我都試過起唔番身、我都試過對世界冇哂希望，但當我經歷完後我明白呢個辦法。所以希望絲打你可以一試。如果你喜歡動物就嘗試令到世界再沒有流浪被拋棄的家貓家狗。如果你鍾意小朋友就抽時間去孤兒院做義工，如果你鍾意每個人都可以開心快樂不需要孤單一人去到人生的終點。不妨同區議員相討在老人院舉辦活動。

絲打你鍾意睇教束，定係鍾意男主角。

我地係一家人。所以係出邊有咩唔開心受左傷，你都可以上黎同我地講、我地永遠都會係到形成世界上最後一個避風塘，我地大家會互相幫助互相扶持。你仲有我地一眾巴絲，我地會hold your back 。原諒我未能係你最需要的時候及時出現，但在我的內心係十分記掛住你。我們再慢慢促膝長談好嗎?

絲打，我自己做一樣野永遠都會假設所有野都會向最差的方向發生，預多唔好預小、即使情況去到最差的時候你都早有準備唔會手足無措，而且當情況一般的時候，會因為你預備多了而變得輕鬆好多。我每次都會以珍珠港事件黎作一個借鑒。如果假設一切都係樂觀、不作防備，最終只會死傷慘重。或者最後都可以戰勝但過程我地都會付出巨大的代價。有時候提早預多小小的力、可以減少損失/提早離開困局/輕鬆避開一切，因為你早有準備。

如果係一啲專業知識我都未必可以幫得上手，但如果係一啲平常野不妨直接告訴我問題所在、不需要前因經過。睇下我地一眾巴絲有冇野係可以幫得上手既地方，又或者我地既朋友/朋友的朋友會識。

你朋友講野都好有道理，而且你地真人相識、可以面對面感受溫暖的擁抱及文字，有更多時間分享一切同傾咁加深入。

最後推薦兩個電影解說頻道，「看電影了沒」「越哥說電影」。當係在品蔥上與一些有知識有見解開通的人互相學習交流。

未自殺過 但絲打 人生好多野都未試過 試下享受下生活